馬英九：如能民主回歸 台灣人會理性看待

馬英九說，「和平統一是最起碼」，中國有記載的歷史4千年，七成統一，三成分裂，羅貫中的「話說天下大勢，分久必合，合久必分」，其實忽略不管分至合或合至分，都要打一仗，「都是千萬人頭落地」，馬感嘆「難道不能走出歷史宿命？」

馬英九接著表示，在他任內8年，都是以和平為要求，他更說「和平統一很好，但進一步應該調整成民主統一」，他解釋，「不是大陸變成民主才統一，而是方法」，如何讓雙方人民都要能接受。

馬英九說，台灣大多人民都很理性，如果方案好大家會支持，假如強迫、脅迫結果會走樣，簡單的說就是要「讓台灣人民表達意見，不喜歡可以說不」。應該有機制，讓台灣民眾想法也可以被知道、討論。

馬英九表示，很多台商去大陸，「不是我逼他去的，是自然有經濟規律」。他希望「吸力轉化成雙方的助力」。

噉又真係合憲嘅

民主回歸....望住香港咁都仲講得出

合憲？咁憲法跟邊個？政權又跟邊個？

邊個歸邊個先

中華民國憲法有冇包括台灣
中華人民共和國喺中華民國國土建國又合唔合憲

真係回歸，而家班國民黨高層都唔知仲喺唔喺度，真係關佢鬼事

他解釋，「不是大陸變成民主才統一，而是方法

中華民國憲法規定全中國國會議員由普選產生
馬生話中華民國大陸地區唔一定要民主，係咪違憲

你老味死台奸

唔民主嘅普選咪得囉
好似香港之前propose嘅噉

我只係想帶出國民黨選擇性執行憲法
台獨就話人違憲
大陸冇普選又違憲
但係國民黨淨係插人台獨

如果根據歷史，係咪應該共產黨回歸國民黨？
利申，無讀過歷史

國民黨為左權力寧願賣台，正垃圾

國民黨本身就係笑話

KMT已經俾人滲透到咁

唔民主既選舉又合邊條憲呀 講獨派唔識又9up

曲直都唔識分？

兩黨不倒 台灣不會好

死北佬返回中原做你炎黃子孫

呢個賣台賊好快啲去見毛魔啦